[成龍效應再入一球]港航飛北京延誤12個鐘 大媽鼓譟瞓地抗議

香港航空一班香港飛北京的航班延誤長達近12小時，期間逾百名乘客被困機艙內8小時惹不滿，部分乘客鼓譟，更有人「瞓地」洩憤，期間有人報警求助。據機上受影響乘客透露，涉事航班為香港航空HX312，原定昨午3時35分由香港飛往北京，惟當乘客上機後，航空公司多次宣布延誤，一拖再拖，延至今日凌晨2時許才能起飛，期間機長未有交代原因，有乘客則報警求助。

其中一名受影響乘客甘小姐指，有關航班原定昨午3時35分由香港起飛，乘客上機後，航班一直未能起飛，亦沒有開啟冷氣。至下午4時許，機長透過廣播要求乘客落機，但沒有解釋原因，只向受影響乘客每人派發一張75港元的餐飲券作賠償，並貼出告示指：「HX312航班最新消息將於18:00公布。」

至昨日傍晚6時許，機場透過廣播指涉事航班於晚上8時30分起飛，乘客再次上機等候。詎料，航班仍無法按時起飛，乘客待至晚上9時許開始鼓譟，機長再透過廣播指要預計凌晨零時才能起飛。甘小姐直言：「次次都呃我哋上機等，機上好焗，一等再等，已經好多人不滿鼓譟，機長每次廣播都只話延誤，完全無交代原因。期間有傳話因為天氣唔好，亦有人話可能係空管問題，有人就話係無攞文件，我哋都唔知咩原因，航空公司好似刻意隱瞞咁。」

至凌晨零時，大批乘客見航班仍未能起飛，衝到飛機出入口位置與航空公司職員理論，一名「大媽」更一度「瞓地」表達不滿，亦有人報警求助，3名警員到場了解情況。最終，航班延至凌晨2時10分才啟航。警方表示，今凌晨0時27分收到一名女子報案，指由於航班延誤，怕有人因此引起糾紛，警員到場後見現場環境平靜，沒有爭拗，列作「雜項」處理。東網已向香港航空查詢，正等待回覆。

支那公司扮香港